Zoals het was, leed hij een lange gevangenisstraf en daarna terug naar Engeland een sombere en teleurgestelde man.
"Toen Dr. Roylott in India was, trouwde hij met mijn moeder, mevrouw Stoner, de jonge weduwe van generaal-majoor Stoner, van de Bengaalse artillerie.
Mijn zus Julia en ik waren een tweeling en we waren pas twee jaar oud op het moment dat mijn moeder opnieuw trouwde.
Ze had een aanzienlijk som geld - niet minder dan 1000 pond per jaar - en dit zij nagelaten aan Dr. Roylott volledig terwijl we bij hem verbleven, met een bepaling dat een bepaald jaarlijks bedrag zou moeten worden toegestaan ieder van ons in het geval van ons huwelijk.
Kort na onze terugkeer naar Engeland stierf mijn moeder - ze werd acht jaar geleden gedood in a spoorwegongeval in de buurt van Crewe.
